中國出大招：限制稀土出口打擊美國國防工業

傳中國探索限制稀土出口 打擊美國國防工業
最新更新：2021/02/17 01:44

（中央社倫敦16日綜合外電報導）金融時報報導，中國正在探索透過限制稀土出口打擊美國國防工業。稀土對美國國防承包商至關重要，洛克希德馬丁公司在生產F-35戰鬥機等先進武器時亟需稀土。

金融時報引述參與諮詢的消息人士的話報導，業界高層透露，中國政府官員曾詢問他們，若中國在雙邊爆發爭執期間限制稀土出口，會對美國和歐洲企業造成多大影響，包括美國在生產F-35戰鬥機上是否會遭遇麻煩。

據報導，稀土應用廣泛，從智慧型手機到噴射戰鬥機都需要稀土。美國進口的稀土80%來自中國，若中國限制出口，將影響美國相關供應鏈。

稀土，是「稀土元素」或「稀土金屬」的簡稱，是鈧、釔及鑭系元素共17種元素的合稱。中國的稀土蘊藏量，比重約占全球的35%至40%，產量則高達全球6成以上。

根據美國內政部地質調查局（USGS）等機構的數據，2019年，中國的稀土礦產量占全球的62.9%，美國占12.4%，澳洲占10%，緬甸占10.5%。

中國上月公布「稀土管理條例」。中國工信部透過官網表示，稀土是重要的戰略資源，也是不可再生資源。中國是稀土資源大國，在稀土生產及稀土利用領域具有舉足輕重的地位。加快制定這項條例，從法律上明確稀土管理各項制度，有利於「維護中國國家利益」和戰略資源產業安全。

稀土經提煉為有色金屬後，可應用在冶金、石化、玻璃陶瓷、螢光劑、基礎電子材料，以及通訊、電腦、醫療、光電、能源材料、電動車、航太科技等尖端科技領域，因此成為中國對抗西方國家及日本等國的戰略籌碼。

中國外交部去年曾表示，將制裁洛克希德馬丁（Lockheed Martin）、波音公司（Boeing）和雷神（Raytheon），因為這三家公司出售武器給台灣。（譯者：陳政一）1100217

已經無晒美金 仲唔賣？

2021年仲講稀土?

屌你老母

日本稀土

日本有大把稀土

外滙收入又少咗

開始覺得中共文宣同笨左文宣一鳩樣

呃下大陸人咪得囉
鑊鑊話禁之後大陸求人買

朝鮮，蒙古國，土耳其
智利，澳州，東歐大把供應
俾得起錢，多多都有

之前睇報導，美國儲起提煉
後成品礦料，足夠5年以上使用
你禁咪搞條新供應鏈囉
又唔係咩高技術，只係污染先唔搞

上次先俾人收完皮
又黎

澳洲也有

限制完，過幾年，文明世界就補到產能
賤種支那係精就限完馬上開個世界波

美國本土都有

注重環保

人地都有只係唔係污染自己地方者

支那只有靠重汙染賺錢

稀土個名係歐洲以前冇依d元素，先叫稀土，後黎全球化左，根本上世界各地都有

仲有支共人工低+0勞工權益
D競爭力發發聲

全世界最沒有人權的國家

美國國土入面大把稀土，不過唔想搞衰個環境，加上人工又貴，先買中國野。中國唔出口，美國左膠同環境膠有壓力

給民主黨難題

中國出大招：限制稀土出口打擊美國國防工業

係就快啦
仲等咩呀